[{"text": "*European leaders remember the victims of World War II at ceremonies marking the start of the conflict 70 years ago.", "externallinks": {"(RT\u00c9)": "http://www.rte.ie/news/2009/0901/ww2.html", "(CBC)": "http://www.cbc.ca/world/story/2009/09/01/poland-second-world-war090109.html", "(Japan Today)": "http://www.japantoday.com/category/world/view/poland-marks-anniversary-of-wwii-beginning", "(''Time'')": "http://www.time.com/time/world/article/0,8599,1919803,00.html", "(BBC)": "http://news.bbc.co.uk/2/hi/europe/8230678.stm"}, "links": {"Europe": "Europe", "World War II": "World War II"}, "revid": 348550338}, {"text": "*Muammar al-Gaddafi:", "externallinks": {}, "links": {"Muammar al-Gaddafi": "Muammar al-Gaddafi"}, "revid": 348550338}, {"text": "**Libyan leader Muammar al-Gaddafi celebrates the 40th anniversary of the coup d'\u00e9tat which brought him to power.", "externallinks": {"(RT\u00c9)": "http://www.rte.ie/news/2009/0901/libya.html#Scene_1"}, "links": {"Muammar al-Gaddafi": "Muammar al-Gaddafi", "Libya": "Libya", "coup d'\u00e9tat": "coup d'\u00e9tat"}, "revid": 348550338}, {"text": "**Tripoli's streets are decked with thousands of multicolored lights, and hundreds of Gaddafi portraits and placards paying tribute to the leader, with celebrations attended by African, Arab and Latin American leaders but largely ignored by the West.", "externallinks": {"(Al Arabiya)": "http://www.alarabiya.net/articles/2009/09/01/83589.html"}, "links": {"Arab": "Arabia", "Africa": "Africa", "Tripoli": "Tripoli", "Latin America": "Latin America"}, "revid": 348550338}, {"text": "**Gaddafi is hailed as a knight of revolution as celebrations get underway in the country.", "externallinks": {"(''The Guardian'')": "http://www.guardian.co.uk/world/2009/sep/01/muammar-gaddafi-anniversary-celebrations"}, "links": {}, "revid": 348550338}, {"text": "**Gaddafi dedicates the first mass performance of a week of celebration to his adopted daughter Hannah, who was killed in an U.S. air raid on Tripoli in 1986.", "externallinks": {"(''The Daily Telegraph'')": "http://www.telegraph.co.uk/news/worldnews/africaandindianocean/libya/6121837/Muammar-Gaddafi-hits-out-on-40th-anniversary-of-Libyan-coup.html"}, "links": {"U.S. air raid on Tripoli": "Bombing of Libya"}, "revid": 348550338}, {"text": "*President Tabar\u00e9 V\u00e1zquez of Uruguay shuffles his cabinet, with Gonzalo Fern\u00e1ndez, drafter of all major legislation, moving from Foreign Affairs to Defence.", "externallinks": {"(MercoPress)": "http://en.mercopress.com/2009/09/01/surprise-move-president-vazquez-most-trusted-advisor-defence-minister"}, "links": {"President": "List of Presidents of Uruguay", "Gonzalo Fern\u00e1ndez": "Gonzalo Fern\u00e1ndez (Uruguayan politician)", "Uruguay": "Uruguay", "Tabar\u00e9 V\u00e1zquez": "Tabar\u00e9 V\u00e1zquez"}, "revid": 348550338}, {"text": "*Former heavyweight world champion boxer Muhammad Ali visits the birthplace of his great-grandfather in Ennis, Ireland.", "externallinks": {"(RT\u00c9)": "http://www.rte.ie/news/2009/0901/alim.html", "(''The Guardian'')": "http://www.guardian.co.uk/world/2009/sep/01/muhammad-ali-freedom-ennis-ireland", "(''The Daily Telegraph'')": "http://www.telegraph.co.uk/sport/othersports/boxingandmma/6123430/Muhammad-Ali-touches-a-corner-of-Ireland-with-his-visit-to-Ennis.html", "(BBC)": "http://news.bbc.co.uk/2/hi/europe/8232367.stm"}, "links": {"heavyweight world champion": "List of heavyweight boxing champions", "Muhammad Ali": "Muhammad Ali", "boxer": "Boxing", "Ennis": "Ennis", "Ireland": "Republic of Ireland"}, "revid": 348550338}, {"text": "*Speaking in Lima's ''El Comercio'' in response to some ironic quotes by Peruvian President Alan Garc\u00eda, Venezuelan President Hugo Ch\u00e1vez says his country will continue to export oil to the United States because it is \"in interest\".", "externallinks": {"(MercoPress)": "http://en.mercopress.com/2009/09/01/chavez-takes-time-to-reply-to-peruvian-president-garca-ironies"}, "links": {"oil": "oil", "Peru": "Peru", "United States": "United States", "El Comercio": "El Comercio (Peru)", "Alan Garc\u00eda": "Alan Garc\u00eda", "President": "List of Presidents of Venezuela", "Lima": "Lima", "Venezuela": "Venezuela", "Hugo Ch\u00e1vez": "Hugo Ch\u00e1vez"}, "revid": 348550338}, {"text": "*Fiji is suspended from the Commonwealth of Nations, only the second full suspension in the organization's history.", "externallinks": {"(BBC)": "http://news.bbc.co.uk/2/hi/asia-pacific/8231717.stm", "(''Times of India'')": "http://timesofindia.indiatimes.com/news/world/rest-of-world/Fiji-suspended-from-Commonwealth-over-failure-to-restore-democracy/articleshow/4961084.cms"}, "links": {"Commonwealth of Nations": "Commonwealth of Nations", "Fiji": "Fiji"}, "revid": 348550338}, {"text": "*Alain Robert scales Tower Two of the Petronas Towers in Kuala Lumpur, Malaysia, using no safety equipment.", "externallinks": {"(BBC)": "http://news.bbc.co.uk/1/hi/world/asia-pacific/8231076.stm", "(Al Jazeera)": "http://english.aljazeera.net/news/asia-pacific/2009/09/2009915262522767.html", "(''New Straits Times'')": "http://www.nst.com.my/Current_News/NST/articles/20090901161343/Article"}, "links": {"Malaysia": "Malaysia", "Kuala Lumpur": "Kuala Lumpur", "Petronas Towers": "Petronas Towers", "Alain Robert": "Alain Robert"}, "revid": 348550338}, {"text": "*The unemployment rate across the Eurozone reaches a ten-year high of 9.5%.", "externallinks": {"(BBC)": "http://news.bbc.co.uk/1/hi/business/8231310.stm"}, "links": {"Eurozone": "Eurozone", "unemployment rate": "unemployment rate"}, "revid": 348550338}, {"text": "*Chile's government sets aside 4 billion pesos for the purchase of more fuel-efficient trucks for citizens through its \u201cCambia tu Cami\u00f3n\u201d (\u201cChange your Truck\u201d) program.", "externallinks": {"(MercoPress)": "http://en.mercopress.com/2009/09/01/chile-launches-trucks-scrappage-plan-to-boost-economy-and-fight-pollution"}, "links": {"peso": "Chilean peso", "Cambia tu Cami\u00f3n": "Cambia tu Cami\u00f3n", "Chile": "Chile", "government": "Politics of Chile"}, "revid": 348550338}, {"text": "*The European Union bans the manufacture or import of 100 watt incandescent light bulbs, beginning a phase-out in favour of energy-saving compact fluorescent lamps.", "externallinks": {"(BBC)": "http://news.bbc.co.uk/1/hi/world/europe/8230961.stm"}, "links": {"bans the manufacture or import": "Phase-out of incandescent light bulbs", "European Union": "European Union", "incandescent light bulb": "incandescent light bulb", "compact fluorescent lamp": "compact fluorescent lamp"}, "revid": 348550338}, {"text": "*The Pakistani Army claims to have killed at least 20 suspected militants in clashes across north-west Pakistan.", "externallinks": {"(BBC)": "http://news.bbc.co.uk/1/hi/world/south_asia/8231106.stm"}, "links": {"Pakistan": "Pakistan", "Pakistani Army": "Pakistani Army"}, "revid": 348550338}, {"text": "*An outbreak of diarrhoea in Orissa, India, kills at least 26 people and hospitalises 237.", "externallinks": {"(BBC)": "http://news.bbc.co.uk/1/hi/world/south_asia/8230960.stm"}, "links": {"India": "India", "Orissa": "Orissa", "diarrhoea": "diarrhoea"}, "revid": 348550338}, {"text": "*A ban on samurai swords comes into effect in Ireland in an effort to reduce increasing crime rates.", "externallinks": {"(RT\u00c9)": "http://www.rte.ie/news/2009/0901/samurai.html"}, "links": {"samurai sword": "Katana", "Ireland": "Republic of Ireland"}, "revid": 348550338}, {"text": "*Ali Ben Bongo, Pierre Mamboundou and Andre Mba Obame each declare victory in the Gabonese presidential election.", "externallinks": {"(''Voice of America'')": "http://www.voanews.com/english/2009-09-01-voa18.cfm"}, "links": {"Ali Ben Bongo": "Ali Ben Bongo", "Gabonese presidential election": "Gabonese presidential election, 2009", "Pierre Mamboundou": "Pierre Mamboundou", "Andre Mba Obame": "Andre Mba Obame"}, "revid": 348550338}, {"text": "*91 countries agree to the first ever global treaty focused specifically on the problem of IUU fishing.", "externallinks": {"(MercoPress)": "http://en.mercopress.com/2009/09/01/fao1", "(UN News Centre)": "http://www.un.org/apps/news/story.asp?NewsID=31908&Cr=fao&Cr1=fish", "(Associated Press)": "http://www.google.com/hostednews/ap/article/ALeqM5jozF6o3ZudxKjNHdVnaj8w7cOVHQD9AEO9Q82"}, "links": {"IUU fishing": "Illegal, unreported and unregulated fishing"}, "revid": 348550338}, {"text": "*Documents released by the British government show that the United Kingdom gave in to Libyan demands that the Lockerbie bomber be eligible for transfer home to serve his sentence there.", "externallinks": {"(Xinhua)": "http://news.xinhuanet.com/english/2009-09/02/content_11980947.htm", "(CNN)": "http://edition.cnn.com/2009/WORLD/europe/09/01/scotland.libya.lockerbie.documents/index.html"}, "links": {"United Kingdom": "United Kingdom", "Libyan": "Libyan", "British government": "British government", "Lockerbie bomber": "Lockerbie bomber"}, "revid": 348550338}, {"text": "*A Sri Lankan journalist is jailed for 20 years on charges of \"inciting racial hatred\" and \"supporting terrorism\" for writing articles critical of the government's military operations.", "externallinks": {"(''The Independent'')": "http://www.independent.co.uk/news/world/asia/sri-lanka-jails-journalist-who-criticised-war-policy-1779889.html"}, "links": {"Sri Lanka": "Sri Lanka", "terrorism": "terrorism", "government's": "Politics of Sri Lanka"}, "revid": 348550338}, {"text": "*A Guatemalan court sentences Felipe Cusanero, an ex-paramilitary officer, to 150 years in prison for the forced disappearance of civilians in the 36-year Guatemalan Civil War.", "externallinks": {"(''The Irish Times'')": "http://www.irishtimes.com/newspaper/breaking/2009/0901/breaking61.htm", "(BBC)": "http://news.bbc.co.uk/2/hi/americas/8231142.stm", "(''Boston Globe'')": "http://www.boston.com/news/world/latinamerica/articles/2009/09/01/guatemala_convicts_paramilitary_in_disappearances/?rss_id=Boston.com+--+Latest+news", "(Reuters)": "http://www.reuters.com/article/worldNews/idUSTRE5800F720090901?feedType=RSS&feedName=worldNews"}, "links": {"Guatemalan Civil War": "Guatemalan Civil War", "Guatemala": "Guatemala", "Felipe Cusanero": "Felipe Cusanero"}, "revid": 348550338}, {"text": "*A plane carrying South African Deputy President Kgalema Motlanthe back from an African Union summit in Tripoli, Libya makes an emergency landing on an unlit runway in northern Congo after missing a fuel stop.", "externallinks": {"(IOL)": "http://www.int.iol.co.za/index.php?set_id=1&click_id=136&art_id=nw20090901121411601C499396"}, "links": {"Libya": "Libya", "South Africa": "South Africa", "Tripoli": "Tripoli", "African Union": "African Union", "Congo": "Democratic Republic of the Congo", "Kgalema Motlanthe": "Kgalema Motlanthe"}, "revid": 348550338}, {"text": "*A diarrhea epidemic kills 34 people in Ethiopia and infects more than 5,000, with 500 hospitalised in Addis Ababa in one day alone.", "externallinks": {"(IOL)": "http://www.int.iol.co.za/index.php?set_id=1&click_id=87&art_id=nw20090901085002930C470042"}, "links": {"Ethiopia": "Ethiopia", "Addis Ababa": "Addis Ababa", "diarrhea": "diarrhea"}, "revid": 348550338}, {"text": "*Saba threatens to secede from the Netherland Antilles in a letter to Dutch Prime Minister Jan Peter Balkenende.", "externallinks": {"(NRC Handelsblad)": "http://www.nrc.nl/international/article2345809.ece/Saba_threatens_to_secede_from_Dutch_Antilles"}, "links": {"Dutch Prime Minister": "Dutch Prime Minister", "Jan Peter Balkenende": "Jan Peter Balkenende", "Saba": "Saba", "Netherland Antilles": "Netherland Antilles"}, "revid": 348550338}]
