[{"text": "*The 2009 Nobel Prize in Literature goes to the Romanian-German novelist Herta M\u00fcller, \"who, with the concentration of poetry and the frankness of prose, depicts the landscape of the dispossessed\". She becomes the twelfth woman to win the literature prize and the fourth female Nobel Laureate of 2009, a record year for female achievers.", "externallinks": {"(Nobel)": "http://nobelprize.org/nobel_prizes/literature/laureates/2009/", "(''The Times'')": "http://entertainment.timesonline.co.uk/tol/arts_and_entertainment/books/article6866020.ece", "(Realitatea)": "http://www.realitatea.net/nobel-prize-in-literature-won-by-romanian-born-writer-herta-muller_636207.html", "(''The Australian'')": "http://www.theaustralian.news.com.au/story/0,25197,26185837-12377,00.html", "(Deutsche Welle)": "http://www.dw-world.de/dw/article/0,,4774182,00.html"}, "links": {"German": "Germany", "female achievers": "List of female Nobel laureates", "Romania": "Romania", "Nobel Prize in Literature": "Nobel Prize in Literature", "Herta M\u00fcller": "Herta M\u00fcller"}, "revid": 319262743}, {"text": "*A Taliban attack on the Indian embassy in Kabul kills at least 17 and injures 83.", "externallinks": {"(''The Hindu'')": "http://www.hindu.com/2009/10/09/stories/2009100960480100.htm", "(NDTV)": "http://www.ndtv.com/news/world/kabul_attack_taliban_claims_responsibility.php", "(''The Australian'')": "http://www.theaustralian.news.com.au/story/0,25197,26185731-2703,00.html"}, "links": {"Kabul": "Kabul", "attack": "2009 Kabul Indian embassy attack", "Taliban": "Taliban"}, "revid": 319262743}, {"text": "*A prominent Al-Qaeda leader, Abu Yahya al-Libi, urges Muslims in Xinjiang to \"prepare for holy war\" after the riots in July.", "externallinks": {"(''Times of India'')": "http://timesofindia.indiatimes.com/world/china/Al-Qaida-leader-orders-reprisals-against-Chinese-targets-for-Urumqi-riots/articleshow/5101955.cms", "(''China Daily'')": "http://www.chinadaily.com.cn/china/2009-10/08/content_8767743.htm", "(CNN)": "http://edition.cnn.com/2009/WORLD/asiapcf/10/08/china.uyghur.threat/"}, "links": {"Abu Yahya al-Libi": "Abu Yahya al-Libi", "Xinjiang": "Xinjiang", "Muslim": "Muslim", "riots in July": "July 2009 \u00dcr\u00fcmqi riots", "Al-Qaeda": "Al-Qaeda"}, "revid": 319262743}, {"text": "*The Government of Ireland announces Nicholas Kearns as its nomination for appointment as President of the High Court.", "externallinks": {"(''The Irish Times'')": "http://www.irishtimes.com/newspaper/breaking/2009/1008/breaking35.html"}, "links": {"President of the High Court": "High Court (Ireland)", "Government of Ireland": "Government of Ireland", "Nicholas Kearns": "Nicholas Kearns"}, "revid": 319262743}, {"text": "*Wallace Souza, former Brazilian television presenter accused of ordering murders to boost the ratings of ''Canal Livre'', now a fugitive from justice, is at large following the end of his parliamentary immunity.", "externallinks": {"(RT\u00c9)": "http://www.rte.ie/news/2009/1008/brazil.html", "(CNN)": "http://edition.cnn.com/2009/WORLD/americas/10/07/brazil.tv.host.missing/index.html", "(''The Sydney Morning Herald'')": "http://www.smh.com.au/world/host-charged-with-ordering-murders-to-bolster-tv-ratings-flees-20091009-gp9g.html"}, "links": {"Brazil": "Brazil", "Canal Livre": "Canal Livre", "Wallace Souza": "Wallace Souza"}, "revid": 319262743}, {"text": "*Yevgeny Dzhugashvili launches a court action claiming the ''Novaya Gazeta'' newspaper has defamed his grandfather, Joseph Stalin.", "externallinks": {"(BBC)": "http://news.bbc.co.uk/2/hi/europe/8296902.stm", "(''Miami Herald'')": "http://www.miamiherald.com/news/world/AP/story/1272849.html", "(''The Independent'')": "http://www.independent.co.uk/news/world/europe/grandson-sues-newspaper-for-stalin-libel-1799728.html"}, "links": {"Joseph Stalin": "Joseph Stalin", "Novaya Gazeta": "Novaya Gazeta", "Yevgeny Dzhugashvili": "Yevgeny Dzhugashvili"}, "revid": 319262743}, {"text": "*Guinea's military government announces it is setting up a commission to investigate the shooting of protesters last week.", "externallinks": {"(BBC)": "http://news.bbc.co.uk/2/hi/africa/8296446.stm", "(Bloomberg)": "http://www.bloomberg.com/apps/news?pid=20601087&sid=a1aJ9jD9_XNA"}, "links": {"Guinea": "Guinea", "shooting of protesters": "2009 Guinea protest"}, "revid": 319262743}, {"text": "*At least two people are killed and dozens injured as Typhoon Melor makes landfall in Japan.", "externallinks": {"(Al Jazeera)": "http://english.aljazeera.net/news/asia-pacific/2009/10/200910835835668644.html", "(''Mainichi Shimbun'')": "http://mdn.mainichi.jp/mdnnews/news/20091008p2a00m0na024000c.html"}, "links": {"Japan": "Japan", "Typhoon Melor": "2009 Pacific typhoon season#Typhoon Melor (Quedan)"}, "revid": 319262743}, {"text": "*Treaty of Lisbon:", "externallinks": {}, "links": {"Treaty of Lisbon": "Treaty of Lisbon"}, "revid": 319262743}, {"text": "**Polish President Lech Kaczy\u0144ski announces his intention to sign the Treaty of Lisbon on Saturday October 10, completing the country's ratification process. The Polish ratification ceremony is due to be attended by President of the European Commission Jos\u00e9 Manuel Barroso.", "externallinks": {"(''Taiwan News'')": "http://www.etaiwannews.com/etn/news_content.php?id=1077572&lang=eng_news"}, "links": {"Treaty of Lisbon": "Treaty of Lisbon", "Lech Kaczy\u0144ski": "Lech Kaczy\u0144ski", "President": "President of the Republic of Poland", "President of the European Commission": "President of the European Commission", "Polish": "Poland", "Jos\u00e9 Manuel Barroso": "Jos\u00e9 Manuel Barroso"}, "revid": 319262743}, {"text": "**Kaczy\u0144ski's twin brother and political ally, Jaroslaw, denies this.", "externallinks": {"(Xinhua)": "http://news.xinhuanet.com/english/2009-10/09/content_12196341.htm"}, "links": {}, "revid": 319262743}, {"text": "**In addition, Alexander Szczyglo, the president's head of security, tells the TVN24 television channel that President Kaczy\u0144ski will sign the Lisbon treaty on October 11.", "externallinks": {"(Al Jazeera)": "http://english.aljazeera.net/news/europe/2009/10/200910865820922178.html"}, "links": {"TVN24": "TVN24", "Alexander Szczyglo": "Alexander Szczyglo"}, "revid": 319262743}, {"text": "**Czech President V\u00e1clav Klaus, during a telephone conversation with Swedish Prime Minister Fredrik Reinfeldt, requests a new two-sentence footnote be added to the Treaty of Lisbon before signing it.", "externallinks": {"(BBC)": "http://news.bbc.co.uk/2/hi/europe/8297757.stm", "(''The Times'')": "http://www.timesonline.co.uk/tol/news/politics/article6866817.ece"}, "links": {"Swedish": "Sweden", "Czech": "Czech Republic", "Prime Minister": "Prime Minister of Sweden", "Treaty of Lisbon": "Treaty of Lisbon", "V\u00e1clav Klaus": "V\u00e1clav Klaus", "Fredrik Reinfeldt": "Fredrik Reinfeldt", "President": "President of the Czech Republic"}, "revid": 319262743}, {"text": "**French Foreign Minister Bernard Kouchner says the Lisbon Treaty will not be changed to meet the demands of Klaus, accusing him of \"inventing difficulties\" and saying he has no doubt this behaviour will continue.", "externallinks": {"(RT\u00c9)": "http://www.rte.ie/news/2009/1008/lisbon.html", "(Reuters India)": "http://in.reuters.com/article/worldNews/idINIndia-43022620091008"}, "links": {"Bernard Kouchner": "Bernard Kouchner", "Foreign Minister": "Minister of Foreign Affairs (France)", "French": "France"}, "revid": 319262743}, {"text": "*DNA analysis reveals the identity of the \"cursed blood\" disorder that afflicted the British Royal Family in the 19th and early 20th centuries.", "externallinks": {"(BBC)": "http://news.bbc.co.uk/2/hi/science/nature/8297467.stm"}, "links": {"British Royal Family": "British Royal Family", "DNA": "DNA"}, "revid": 319262743}, {"text": "*A new study reveals one in four people are Muslim, with the global Muslim population standing at 1.57 billion.", "externallinks": {"(''The Guardian'')": "http://www.guardian.co.uk/world/2009/oct/08/muslim-population-islam-survey", "(Jewish Telegraphic Agency)": "http://jta.org/news/article/2009/10/08/1008388/report-1-in-4-people-are-muslim", "(RIA Novosti)": "http://en.rian.ru/society/20091008/156398630.html"}, "links": {"Muslim": "Muslim"}, "revid": 319262743}, {"text": "*Colombia's Administrative Department of Security to be dismantled and become newly named ''Agencia Central de Inteligencia'' (Central Intelligence Agency).", "externallinks": {"(Colombia Reports)": "http://colombiareports.com/colombia-news/news/6316-das-to-become-colombias-central-intelligence-agency.html"}, "links": {"Administrative Department of Security": "Administrative Department of Security"}, "revid": 319262743}]
